<a href="https://gitlab.com/Tecnonucleous/open-telegram-bot-nodejs"><img src="https://img.shields.io/badge/Gitlab-Tecnonucleous%20Bot-orange.svg"></img></a> <a href="https://github.com/Tecnonucleous/Tecnonucleous-Bot"><img src="https://img.shields.io/badge/Github-Tecnonucleous%20Bot-lightgrey.svg"></img></a><a href="https://www.patreon.com/Tecnonucleous"><img src="https://img.shields.io/badge/Patreon-Donate-blue.svg"></img></a>

# 💿 Instalación de las dependencias de Nodejs

Una vez dentro de la carpeta del repositorio solo tenemos que ejecutar el siguiente comando para descargar los módulos:

---
npm install
---

# 🔑 Requisitos

Debemos hablar con [BotFather](https://t.me/BotFather) para generar el token que utilizaremos para crear nuestro bot y revisar las distintas credenciales que se utilizan en este repo.

---
# ⚙️ Configuraciones previas
Para que funcione nuestro bot, debemos hacer los siguiente:
> * Ve al directorio `settings`
> * Encontraras un archivo llamado `config-samples.js` y cambia el nombre por `config.js` (O puedes simplemente hacer una copia y cambiarle el nombre a la copia)
> * Abre `config.js`, revisa y establece tu token previamente solicitado a [BotFather](https://t.me/BotFather)
---
*Cambiar el idioma por defecto del bot:*

> Ir al directorio `settings` donde encontraras un archivo llamado `app.js` y busca la línea que pone `defaultLocale: 'es', // Language settings` y cambia el valor entre comillas simples.
>
> Por defecto la tradución es "es" -> Español, puedes cambiarlo por cualquiera de los idiomas actualemente soportados que encontraras definidos en la línea superior llamada `locales`.

### Listado de web/s para obtener las distintas API Key que usa actualmente el bot:

- https://api.imgur.com/

# ⚔️ Comandos disponibles

|Comandos |Descripción | Ejemplos|
|--------|------------|----------|
|/start |Comando de inicio del bot|/start|
|/check o !check|Comprueba los permisos que tiene el bot en el grupo|/check|
|Bienvenida y despedida|Da la bienvenida y se despide de los usuarios||
|/ban (respuesta + tiempo) |Banea y expulsa al usuario durante un tiempo determinado respondiendo a un mensaje del usuario en cuestión|/ban 1|
|/unban o !unban (respuesta) | Desbanea respondiendo al mensaje del usuario||
|/link o !link|Exporta el enlace del grupo||
|/pin o !pin (respuesta)|Ancla mensajes en supergrupos||
|/unpin o !unpin|Desancla mensajes en supergrupos||
|@admin o `@admins` |Avisa a los administradores del grupo (Es de uso exclusivo para los usuarios). Para que los administradores puedan recibir las aletas es necesario que inicien el bot privado una única vez con el comando /start||
|/mute o !mute (respuesta + tiempo) |Mutea al usuario respondiendo al mensaje del usuario e introduciendo uno o más dígitos que representan las horas|!mute 5|
|/unmute o !unmute (respuesta)| Desmutea al usuario respondiendo a un mensaje suyo||
|/getid o !getid | Devuelve el id del usuario que manda el mensaje||
|/chatid o !chatid (respuesta)| Devuelve el id del chat en el que nos encontremos||
|/imgur o !imgur (respuesta)| Sube imagenes anónimamente a Imgur||
|/clima (ciudad)| Muestra el tiempo de tu ciudad|/clima Madrid, España|
|/webshot o !webshot (url)| Muestra una captura del sitio web que le indicas|!webshot https://tecnonucleous.com|
|/qr o !qr (texto)| Convierte texto o enlaces en códigos qr|!qr TEXTO|
|/progeso o !progreso |Muestra el porcertaje del progreso actual del año||
|!archive (url)|Muestra la última captura disposible de una web en Archive.org y permite guardar una nueva captura de la misma|!archive https://wikipedia.org|
|/sendpoll o !sendpoll Pregunta; Opción 1 ; Opción 2| Crea encuestas, puedes añadir hasta 10 opciones separadas por punto y coma (;)|!sendpoll ¿Esto es una encuesta?; Si; No|
|/endpoll o !endpoll (respeusta)| Cierra una encuesta previamente creada con el bot, solo tienes que responder al mensaje de la encuesta con el comando !endpoll||

🚨 respuesta 🚨 -> Indica que esos comandos requieren que respondas al mensaje/imagen/... del usuario sobre el que quieres aplicar la acción

Estos son los comandos disponibles hasta ahora, no obstante seguimos implementando fragmentos de código.

---
# Contributors:

[@Negan](https://gitlab.com/negan) y [@danielperez9430](https://gitlab.com/danielperez9430)

# Guía: Creación de bots de Telegram en Nodejs

<img src="https://tecnonucleous.com/content/images/2018/03/Guia-creacion-de-bot-de-telegram-en-nodejs.png"></img>

➡️ https://tecnonucleous.com/creacion-de-bots-de-telegram-en-nodejs/
